#!/bin/bash
# License: GPL 
# Author: Guillermo Chamorro
# Description: Change parameter of original grub.cfg from every system installed

create_windows_usb() {
  dialog --backtitle "${BACKTITLE}" \
  --title "Aviso" \
  --yesno "¡El USB necesita formatearse! ¿Desea continuar?" 0 0
  response=$?
  case ${response} in
    0) main_create_usb;;
    1) end;;
    255)end;;
  esac
}
# check the iso is windows
check_the_iso_is_windows() {
  IS_WINDOWS=0
  echo -e "${LIGHT_GREEN}Chequeando si el sistema es Windows...${WHITE}"
  sleep 0.1
  mount -ro loop ${ISO_WITH_PATH} ${WINDOWS_MOUNT_ISO_DIR}
  if [ -f ${WINDOWS_MOUNT_ISO_DIR}/bootmgr ]; then
    echo -e "${LIGHT_YELLOW}Imagen Window\$ ${ISO_NAME} encontrada.${WHITE}"
    sleep 0.1
    IS_WINDOWS=1
  fi
  umount -fl ${WINDOWS_MOUNT_ISO_DIR}
}

ask_windows_7_or_10() {
  SELECTED_WINDOWS=0
  options=(1 "Windows 7" 2 "Windows 10")
  ask=$(dialog --backtitle "${BACKTITLE}" \
        --title "Elija una opción" \
        --menu "Ha elegido instalar un sistema Window\$. Seleccione la versión" \
        15 40 4 \
        "${options[@]}" \
        2>&1 > /dev/tty
        )
  case ${ask} in
    0) end;;
    1) SELECTED_WINDOWS=7;;
    2) SELECTED_WINDOWS=10;;
    255) end;;
  esac
}

mount_iso_windows() {
  echo -e "${LIGHT_GREEN}Montando la ISO en ${WHITE}${WINDOWS_MOUNT_ISO_DIR}${LIGHT_GREEN}...${WHITE}"
  sleep 0.3
  mount -ro ${ISO_WITH_PATH} ${WINDOWS_MOUNT_ISO_DIR}
}

main_windows_install() {
  mount_boot_partition
  check_if_exists_installation
  umount_boot_partition
  if [ ${INSTALLED} -eq  0]; then
    create_windows_usb
    main_install_grub
  fi
  main_scan_and_select_isos
  ask_windows_7_or_10
  main_install_windows_systems
}



